---
title: "جلسه ۱۱۸"
subtitle: "بررسی و انتخاب بهترین زبان برنامه نویسی"
description: "بررسی و انتخاب بهترین زبان برنامه نویسی"
date: "1396-07-17"
author: "وجیهه نیکخواه"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster118.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۱۸ شیرازلاگ - بررسی و انتخاب بهترین زبان برنامه نویسی](../../img/posters/poster118.jpg)](../../img/posters/poster118.jpg)

نشست صد و هیجدهم شیرازلاگ با ارائه رحیم فیروزی در دانشگاه زند برگزار شد. آقای فیروزی در این جلسه، یکی از موضوعات بحث برانگیز را بیان کردند و به مقایسه زبانهای برنامه نویسی نظیر زبان برنامه نویسی جاوا، سی، سی پلاس پلاس، والا، گولنگ، هسکل و دیگر زبانها پرداختند و نقاط قوت و ضعف هریک را توضیح دادند.

در پایان نیز با این نتیجه گیری به بحث خود پایان دادند: "زبانهای برنامه نویسی صرفا ابزار هستند و بنابراین باید بسته به نیاز و مسئله و امکانات انتخاب شوند."


[![عکس دسته جمعی در پایان جلسه ۱۱۸](../../img/IMGsession118_1.jpg)](../../img/IMGsession118_1.jpg)
